[有曬面]中國官員強拆千座農舍︰貿易戰不進口糧食 立刻恢復種田

〔即時新聞／綜合報導〕中國近年鼓勵農民發展大棚種植蔬果及養殖業，但今年起，當局卻以「恢復耕地」為由，接連拆毀各地民眾的合法菜園和養殖場，導致許多農民損失慘重，直呼政府朝令夕改「不顧百姓死活」說拆就拆。

長期關注中國人權的《寒冬》雜誌報導指出，今年1月起，中國政府開始對農民的大棚和養殖場下「通牒」，許多原本合法的農用建築，一夕之間就變違法佔用，並命令農戶恢復種植，否則將追究法律責任。

對於當局朝令夕改的政策，許多農戶一頭霧水表示「這裡原本也不是農田」，且當初政府招商簽了30年合約，如今只過了13年，怎麼就變違法佔用了。對此，政府官員回應「正值中美貿易戰時期，糧食不進口了，所以要拆除佔用農地的大棚，恢復耕地種植」。

部分農戶決定靠法律維護權益，但沒有律師敢受理此案，農民連3次到北京都得不到政府任何解釋，成群結隊的農民還被逮捕，被強迫保證「不再組織上訪」後才被釋放，等到拆除工程時，部分農民欲上前制止，卻遭到執法人員痛毆。

據報導統計，全國共有上千座大棚、養殖場遭殃，其中河南省登封市最大的養豬場也被政府鎖定，鎮書記一句「把房子扒掉！再講理就抓起來！」養豬戶只能靜看辛苦經營多年的豬場被拆除，這間養豬戶苦喊著「在銀行還有巨額欠款」，一向以「人民公僕」自詡的中國官員聽聞後卻說「你活不了與我無關！不管死活都得拆」。

source :

共產主義就梗係國家叫你種乜你就種乜架啦
塊地係維尼嘅 你只係暫時使用咋

醒未呀支狗？你靠國家？

藍屍既理想生活

種草吧 食佢至少捱到一年

大躍進
之後既事大家記得嗎

呢句真，玩得共產主義就你所有野都係阿公

你还有党啊！

詳細內容可能有出入，不過搞鳩農民係一定
支共壓榨農村都要fc? 50cents get!

噉你推乜嘢
2019-09-22 14:57
Old news 拉

共产主义是好东西
所以全留给支那人好了

豬場都拆

感謝黨 有得耕田

政策主導，人民無咩話事權

By the way, 借宣傳一下個APP

香港地投票 - 黎投票啦！📊📊

支持政府嚴正執法
唔好搞亂中國

為種田拆農舍係咩玩法

今日3點 維園見

之後又到唔夠豬肉食
要剷走d農作物起番豬欄
無限loop習敗敗又贏

冇豬肉冇菜食别怕，你還有黨同蛇貓雞，兔牛狗。唔夠加埋果子狸

睇下馬雲就知

當年就係689幫大陸將英國嘅租地權模式引入大陸
所以買大陸樓係同香港一樣個地權都係租，有年期。但係最大分別係一個係跟英式法律會遵守法治精神，另一個係跟黨指示，話收就收話拆就拆。
所以大陸人好醒會嚟香港買樓，而班on9藍絲就返大灣區買。
不過香港依家最新嘅笑話就係法治，到有日連大陸人都唔信香港產權有保障嘅時候大家真係要睇路。

以前睇一條好多有錢佬喺農地上面起豪宅
我諗呢D case都係豪宅扮農舍

用社會主義做包裝嘅強權
要搶咩就搶咩

好多農地已經污染到種唔到/有毒,咁快就要受返中國模式嘅絕子絕孫報應

非常好奇，你點樣喺冇嘢係真嘅中蝈內聯網fact check 大陸嘅嘢

14億蝗民都是condom
你護旗 旗護你？

玩sim city

this is China

關我咩事

支那真係好高效率呀藍屍快啲去

勇武起來

奴隸當咗自己係人民

好消息

拉

內地，系
仲同支那人fc支那啲衰嘢，好威威

種蔬果同畜牧業唔算提供糧食咩？

食草啦

唔撚種囉
攬炒

打和雀

符合蟈蜻

種野之前
要除雜草

啱曬啦

咁多草夠食幾年

又贏

玩緊模擬城市咁啊 想點起就點起

無一個係無辜。

大躍進
支持

一陣維園見
【上個post無人理】全港最大Fact check 平台正式推出啦

我希望會越黎越多低下中共賤民受害
唔駛佢地反抗
死晒就得喇
中國人根本係極權主義養分黎
留黎都唔知做乜

tui

要繼續先可以民怨四起

規劃經濟

支那 d 土地本身已經毒害甚深，唔適合種野
而家連種野既農舍都拆，等飢荒 la

零負皮

種一世菜都剩唔到賣一間屋咁多錢
邊個唔識得諗

藍絲唔係唔知呢d事
只係未搞到佢地 咪當睇唔到
藍絲係種短視 低智 自私的生物

起初，納粹抓共產黨人的時候，
我沉默了，因為我不是共產黨人。

當他們抓社會民主主義者的時候，
我沉默了，因為我不是社會民主主義者。

當他們抓工會成員的時候，
我沉默了，因為我不是工會成員。

當他們抓猶太人的時候，
我沉默了，因為我不是猶太人。

最後當他們來抓我時，
再也沒有人站起來為我說話了。

種得黎都破左產啦

朝令朝改

國家要點發展咪聽囉
你反咩對姐

又係河南
河南人到依家都仲要偷井蓋賣血為生

1208 維園見

反共

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 112 113 1111 1112 1117 1118 新屋嶺 還眼 還命 被自殺 實彈 周同學 雞姦 強姦 輪姦 因姦成孕 圍攻大學 人踩人

2019-09-22

文革2.0來了